"Hij maakte dit laatste beroep met een hoofse overtuiging die niet zijn eigen was charme Ik denk dat we allemaal gewankeld waren.
Voor mijn eigen deel was ik onder de veroordeling, ondanks mijn kennis van het karakter en de geschiedenis van de man, dat zijn reden was hersteld; en ik voelde me onder een sterke impuls om vertel hem dat ik tevreden was met zijn gezond verstand, en zou zien over de noodzakelijke formaliteiten voor zijn vrijlating in de ochtend.
Ik dacht het het is echter beter om te wachten, voordat je een verklaring zo oud maakt Ik kende de plotselinge veranderingen waarvoor deze specifieke patiënt aansprakelijk was.
Dus stelde ik mezelf tevreden met het maken van een algemene verklaring dat hij verscheen zeer snel verbeteren; dat ik langer met hem zou chatten in de ochtend, en zou dan zien wat ik kon doen in de richting van voldoen aan zijn wensen.
Dit bevredigde hem helemaal niet, want hij zei snel:-- 'Maar ik vrees, Dr. Seward, dat u mijn wens nauwelijks begrijpt.
Ik verlang ernaar ga meteen - hier - nu - dit uur - op dit moment, als ik mag.
Tijd persen, en in onze impliciete overeenkomst met de oude scytheman waar het van is de essentie van het contract.
Ik weet zeker dat het alleen nodig is om te zetten voor zo'n bewonderenswaardige beoefenaar als Dr. Seward zo eenvoudig, toch een grote wens, om de vervulling ervan te verzekeren.
"Hij keek me scherp aan, en het negatieve in mijn gezicht zien, wendde zich tot de anderen en onderzocht van dichtbij.
Omdat hij niet voldoende reageerde, vervolgde hij: "Is het mogelijk dat ik een fout heb gemaakt in mijn veronderstelling?"
